+++
date = "2014-01-25"
slug = "supercemetery"
title = "Supercemetery"

+++

был большой сон про будущее, с детьми малкина с инной etc., но запомнил подробно я только один момент.
клипы будущего представляют из себя проекции виртуальной реальности вокруг смотрящего: он может чувствовать вкус, осязать и обонять то, что задумали авторы, а не только видеть и слышать. один из клипов arcade fire будущего выглядит так: я лежу на придорожном газоне, мимо на велосипеде проезжает симпатичная белокурая девушка. через некоторое время по газону ко мне идёт отвратительного вида старуха, и я понимаю, что это та самая постаревшая девушка. каждый шаг ей даётся со всё большим трудом, под конец она падает подле меня и, вытянув руку, хватает меня за карман джинсов. тут же подъезжает машина, из которой выбрасывают завёрнутую в полиэтилен могильную плиту, затем на другой машине подвозят гроб, оттуда выскакивают могильщики и бодро копают. гроб бросают кое-как, он застревает в яме по диагонали, что могильщиков не смущает—они закапывают могилу, и с установкой плиты, на которой, однако, ничего не написано, звучит последний аккорд песни.

